$(document).ready(function(){

    var myIcon = L.icon({
        iconUrl: 'images/icon2.png',
        iconSize: [40, 40],
        iconAnchor: [22, 10]
    });

    function eachGroups(feature, layer){
        layer.setIcon(myIcon);
        console.log(feature.geometry.properties.nombre);
        var content = '<h4>'+feature.geometry.properties.nombre.toUpperCase()+'</h4>' +
            '<div class="categories-group">'+
            '<ul>';
        var categories = feature.geometry.properties.categorias;
        for(var i=0; i < categories.length; i++){
            content += '<li><i class="fa fa-caret-right"></i>'+' '+categories[i].nombre+'</li>';
        }

        content += '</ul>' +
            '</div>' +
            '<div id="description-group">' +
            '<p>'+feature.geometry.properties.descripcion+'</p>' +
            '</div>' +
            '<ul class="data-group">' +
            '<li> <i class="fa fa-group"> </i> <span id="num-int-group">'+' '+feature.geometry.properties.num_int+'</span></li>' +
            '<li> <i class="fa fa-globe"> </i><span id="city-group">'+' '+feature.geometry.properties.ciudad+'</span> </li>' +
            '<li> <i class="fa fa-envelope-o"> </i><span id="email-group">'+' '+feature.geometry.properties.email+'</span> </li>' +
            '</ul>';

        var options = {
        }
        layer.bindPopup(content, {maxWidth: 300, maxHeight: 300}).openPopup();
        // L.popup('', layer).setContent(content).addTo(map);

    };


    var map = L.map('groups-map', {
        center: [6.244203, -75.58121189999997],
        zoom: 12
    });
    L.tileLayer('http://{s}.tile.osm.org/{z}/{x}/{y}.png', {
        attribution: '&copy; <a href="http://osm.org/copyright">OpenStreetMap</a> contributors'}).addTo(map);

    grupos = { "type": "FeatureCollection", "features": [ { "type": "Feature", "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [ -75.5607505344, 6.34291690461 ], "properties": { "nombre": "Barul\u00e9 Grupo Folclorico", "email": "barulegrupofolclorico@gmail.com", "foto": "fotos_perfil\/2016-05-13_06-36-28_Barule-Grupo-Folclorico.jpg", "ciudad": "Bello", "num_int": 15, "descripcion": "Barul\u00e9, es una organizaci\u00f3n art\u00edstica y cultural, que viene desarrollando desde hace 6 a\u00f1os un proceso de educaci\u00f3n popular con j\u00f3venes en el municipio de Bello, en el cual se han venido fortaleciendo distintos proyectos. Comenzamos con la configuraci\u00f3n de grupos de estudio en m\u00fasica, teatro, parkour, circo y malabares, que han servido de espacios para el intercambio y di\u00e1logo de saberes, para la proyecci\u00f3n de aprendizajes, experiencias y conocimientos. \r\n\r\nDesde estos espacios se comenz\u00f3 a proyectar Barul\u00e9, como organizaci\u00f3n, como escuela y como proceso art\u00edstico. En el camino, como frutos de nuestro trabajo, hemos venido consiguiendo desde la autogesti\u00f3n, los recursos necesarios que hoy configuran nuestra capacidad instalada. Empezamos consiguiendo y haciendo nuestros propios instrumentos, vestuarios, m\u00e1scaras, mu\u00f1ecos, juguetes y distintas herramientas para la creaci\u00f3n y el ejercicio organizativo del proceso.\r\n\r\n Hoy en d\u00eda contamos con nuestra propia sede e instalaciones, con un grupo base fuerte que adem\u00e1s de hacer arte est\u00e1 en las riendas de la organizaci\u00f3n, contamos con el apoyo de la comunidad del barrio el Cairo y con toda una red de apoyo que se extiende desde nuestro barrio hasta otros barrios, municipios y ciudades del pa\u00eds. \r\n\r\nAdem\u00e1s de los grupos de proyecci\u00f3n y las tareas de la organizaci\u00f3n interna, estamos impulsando y fortaleciendo nuestra Escuela de Arte y Cultura para la Paz, proyecto de la organizaci\u00f3n que hoy cuenta con una gran oferta de talleres art\u00edsticos para la comunidad bellanita. Esta iniciativa busca desde la formaci\u00f3n art\u00edstica integral, despertar habilidades, criterios y sensibilidades para la vida cotidiana de los participantes y la transformaci\u00f3n positiva de su entorno, estimulando la conciencia, el liderazgo y los valores necesarios para la construcci\u00f3n de una cultura de paz. .", "categorias": [ { "nombre": "Ambiental" }, { "nombre": "Comunitario" }, { "nombre": "Arte" }, { "nombre": "Artesanias" }, { "nombre": "Danza" }, { "nombre": "Musica" }, { "nombre": "Literatura" }, { "nombre": "Teatro" }, { "nombre": "Recreacion" }, { "nombre": "G\u00e9nero y Sexualidad" }, { "nombre": "No Violencia" }, { "nombre": "Justicia Social" }, { "nombre": "Derechos Humanos" }, { "nombre": "Decolonial" }, { "nombre": "Acceso a la Tierra" }, { "nombre": "Historia y Memoria" }, { "nombre": "Activismo Politico" } ] } } }, { "type": "Feature", "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [ -75.572423508, 6.30742869114 ], "properties": { "nombre": "Corporaci\u00f3n Casa Mia", "email": "casamiavidaycultura@gmail.com", "foto": "fotos_perfil\/2016-02-15_17-04-47_Corporacion-Casa-Mia.jpg", "ciudad": "Medell\u00edn", "num_int": 15, "descripcion": "La Corporaci\u00f3n Casa M\u00eda es una iniciativa comunitaria creada por un grupo de j\u00f3venes, que en el a\u00f1o de 1994 se unieron con el objetivo de buscar consensos y acuerdos que permitieran hallar soluciones pac\u00edficas, para detener la avanzada de guerra y muerte en el barrio Santander, noroccidente de Medell\u00edn.", "categorias": [ { "nombre": "Comunitario" }, { "nombre": "No Violencia" }, { "nombre": "Derechos Humanos" } ] } } }, { "type": "Feature", "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [ -75.568561127, 6.24783545142 ], "properties": { "nombre": "Colonia de San Luis ", "email": "coloniadesanluis2009@gmail.com", "foto": "fotos_perfil\/2016-05-11_00-33-43_Colonia-de-San-Luis-.jpg", "ciudad": "Medellin ", "num_int": 12, "descripcion": "la Colonia de San Luis es una entidad que trabaja por la restituci\u00f3n de los derechos vulenerados de la poblaci\u00f3n victima del conflicto armado, promueve el encuentro de campesinos y ayuda a la recuperaci\u00f3n del tejido social de las comunidades campesinas, a demas promueve la relaci\u00f3n entre el campo - ciudad - campo con jovenes y familias campesinas que fueron desplazadas y que habitan las periferias de la ciudad de medell\u00edn en relaci\u00f3n con las familias que pudieron retornar al campo, promueve la elavoraci\u00f3n del duelo con las madres victimas del conflicto armado.", "categorias": [ { "nombre": "Comunitario" }, { "nombre": "No Violencia" }, { "nombre": "Derechos Humanos" }, { "nombre": "Historia y Memoria" } ] } } }, { "type": "Feature", "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [ -75.5812949143, 6.29971197531 ], "properties": { "nombre": "COMPARSA LUNA-SOL", "email": "comparsalunasol@hotmail.com", "foto": "fotos_perfil\/2016-05-06_20-25-55_COMPARSA-LUNA-SOL.jpg", "ciudad": "Medellin", "num_int": 35, "descripcion": "Somos un grupo de ni\u00f1os, ni\u00f1as, j\u00f3venes y adultos que confiamos en alternativas de vida, que no nos gusta la violencia y que procuramos por generar espacios para un mejor desarrollo personal y comunitario. A lo largo de 19 a\u00f1os, la Comparsa Luna \u2013Sol (Corporaci\u00f3n Ramiquir\u00ed e Ir\u00e1ca) se ha convertido en un referente para los habitantes del barrio Doce de Octubre y de sus barrios vecinos. Nos esmeramos por propiciar espacios de formaci\u00f3n art\u00edstica, aprovechando las capacidades y aptitudes de todo aquel convencido de esta propuesta. Son las danzas, la m\u00fasica, los zancos, la acrobacia, el teatro, los t\u00edteres, la recreaci\u00f3n y los malabares nuestras herramientas para aportar al fortalecimiento del tejido social.", "categorias": [ { "nombre": "Comunitario" }, { "nombre": "Arte" }, { "nombre": "Danza" }, { "nombre": "Musica" }, { "nombre": "Teatro" }, { "nombre": "Recreacion" } ] } } }, { "type": "Feature", "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [ -75.5724422835, 6.30743135711 ], "properties": { "nombre": "DE-MENTES PENSANTES", "email": "dementespensantes2020@gmail.com", "foto": "fotos_perfil\/2016-05-27_00-55-06_DE-MENTES-PENSANTES.jpg", "ciudad": "Medellin", "num_int": 7, "descripcion": " \u201cEn el hombre autentico siempre hay un ni\u00f1o que quiere jugar\u201d (Nietzsche).\r\n\r\n\r\nDE-MENTES PENSANTES es una propuesta que visibiliza el juego como una estrategia para la vida, donde se crean espacios para pensar, educar y aprender jugando como mecanismos de desarrollo de capacidades cognitivas, psicomotrices, educativas, recreativas, de integraci\u00f3n social y salud mental.\r\nTenemos un proceso investigativo de juegos del mundo donde buscamos traer a lo f\u00edsico todo tipo de juegos que le aporten al desarrollo de capacidades, que permitan la creaci\u00f3n de sinergias, el encuentro comunitario y la construcci\u00f3n de referentes para la vida. En esta medida construimos juegos de ingenio, de estrategia, de memoria, de competencia, de concentraci\u00f3n, psicomotrices, de trabajo en equipo, educativos, did\u00e1cticos etc.\r\n\r\nDe igual manera proponemos procesos educativos a trav\u00e9s de metodolog\u00edas de animaci\u00f3n sociocultural y educaci\u00f3n experiencial que posibiliten a los participantes la construcci\u00f3n de herramientas para asumir sus vidas desde otras miradas como la autoreflexi\u00f3n, la responsabilidad y las formas de como se asume la vida, trabajamos temas de ser, la familia y el entorno social.\r\n\r\nSe realizan procesos empresariales, de empoderamiento, trabajo en equipo y mecanismos comerciales y administrativos que fortalezcan las din\u00e1micas empresariales e institucionales.\r\n\r\nPlanteamos que debemos recuperar por un momento nuestra infancia, siempre viva y presente para poder entender mejor el juego como una proyecci\u00f3n de nosotros mismos, como conquista personal para llegar a ser lo que uno es, al entrar directamente en contacto con los elementos de la naturaleza: el aire, el agua, la tierra y el fuego.\r\n", "categorias": [ { "nombre": "Salud" }, { "nombre": "Comunitario" }, { "nombre": "Arte" }, { "nombre": "Artesanias" }, { "nombre": "Recreacion" }, { "nombre": "No Violencia" } ] } } }, { "type": "Feature", "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [ -75.5479939483, 6.26631776315 ], "properties": { "nombre": "Corporaci\u00f3n GRECA. Grupo de Estudio en Ciencias Antropol\u00f3gicas", "email": "dinfo2001@hotmail.com", "foto": "fotos_perfil\/2016-04-29_02-23-16_Corporacion-GRECA.-Grupo-de-Estudio-en-Ciencias-Antropologicas.jpg", "ciudad": "Medell\u00edn", "num_int": 7, "descripcion": "La Corporaci\u00f3n Grupo de Estudio en Ciencias Antropol\u00f3gicas \u201cGRECA\u201d es una entidad sin \u00e1nimo de lucro que desde hace m\u00e1s de 3 a\u00f1os viene trabajando en pro de la investigaci\u00f3n social desde una perspectiva antropol\u00f3gica, integrada por un equipo de antrop\u00f3logos, soci\u00f3logos, polit\u00f3logos, historiadores, ingenieros de alimentos, psicol\u00f3gicos, dise\u00f1adores multimedia\/audiovisual y abogados que busca el fortalecimiento, empoderamiento y la din\u00e1mica del concepto de cultura a trav\u00e9s de la intervenci\u00f3n social, la l\u00fadica y la educaci\u00f3n.\r\nEntre sus objetivos se encuentra el dise\u00f1o y ejecuci\u00f3n de proyectos sociales que involucran a j\u00f3venes en la investigaci\u00f3n social, haciendo part\u00edcipes a las comunidades en actividades, talleres y eventos de car\u00e1cter cultural, l\u00fadica, art\u00edstica, deportiva y acad\u00e9mica, haciendo especial hincapi\u00e9 en aquellas propuestas que faciliten el fomento de la lectura, la escritura creativa, las artes y en general a todas las expresiones culturales.", "categorias": [ { "nombre": "Comunitario" }, { "nombre": "Arte" }, { "nombre": "G\u00e9nero y Sexualidad" }, { "nombre": "No Violencia" }, { "nombre": "Justicia Social" }, { "nombre": "Derechos Humanos" }, { "nombre": "Decolonial" }, { "nombre": "Alimentos y Agricultura" }, { "nombre": "Activismo Politico" } ] } } }, { "type": "Feature", "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [ -75.5460466645, 6.28964368144 ], "properties": { "nombre": "CIROARTE", "email": "florcalba@hotmail.com", "foto": "fotos_perfil\/2016-05-30_19-53-41_CIROARTE.jpg", "ciudad": "medell\u00edn", "num_int": 100, "descripcion": "La educaci\u00f3n no puede limitarse al aprendizaje de contenidos socialmente v\u00e1lidos, sino extenderse a la actividad pr\u00e1ctica del individuo como miembro de un grupo o clase social, donde se materializa, en hechos concretos, el aprendizaje anterior.\r\n\r\nTodo lo que rodea al hombre lo educa, incluso la propia naturaleza. Pero se deben distinguir aquellos factores indispensables para el cumplimiento de las funciones asignadas a la escuela, sin los cuales el proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje resultar\u00eda incompleto. Esto son los factores extraescolares de la educaci\u00f3n:\r\nLa escuela es una instituci\u00f3n cultural porque tiene el encargo social de formar y desarrollar intelectual, moral, est\u00e9ticamente, ideol\u00f3gica y f\u00edsicamente a todos los sujetos que intervienen en el proceso educativo y particularmente en el proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje, cuyo contenido es precisamente la cultura.\r\nA trav\u00e9s de este proyecto, se propone la proyecci\u00f3n a la comunidad en general de los muchos talentos que posee la instituci\u00f3n, as\u00ed como brindarles espacios m\u00e1s amplios, que m\u00e1s all\u00e1 de la jornada escolar le permita una utilizaci\u00f3n adecuada de su tiempo libre, que involucre su desarrollo personal y social desde su motivaci\u00f3n y creaci\u00f3n.\r\nEl proyecto Ciroarte, una conexi\u00f3n con la vida, busca crear espacios donde los distintos componentes de la comunidad, puedan desarrollar habilidades art\u00edsticas, as\u00ed mismo busca extender la escuela no s\u00f3lo a lo acad\u00e9mico, sino hacer de \u00e9sta un espacio que integre a los estudiantes con la vida, con el sentimiento, con la posibilidad de ser mejores seres humanos.\r\nDesde nuestros talleres art\u00edsticos se intenta lograr un trabajo grupal con rasgos comunitarios, brindando capacitaci\u00f3n en diferentes \u00e1reas que se traducen a la vez en \u00e1mbitos de intercambio y construcci\u00f3n de otras experiencias grupales comunitaria.\r\n", "categorias": [ { "nombre": "Arte" }, { "nombre": "Danza" }, { "nombre": "Musica" }, { "nombre": "Literatura" }, { "nombre": "Teatro" } ] } } }, { "type": "Feature", "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [ -75.5357856079, 6.30399377853 ], "properties": { "nombre": "Fundaci\u00f3n Trash Art", "email": "fundacion.trash.art@gmail.com", "foto": "fotos_perfil\/2016-04-28_07-35-22_Fundacion-Trash-Art.jpg", "ciudad": "medellin", "num_int": 40, "descripcion": "La Fundaci\u00f3n Trash Art, es una fundaci\u00f3n pensada para dise\u00f1ar, articular y\r\ndesarrollar proyectos culturales, educativos, art\u00edsticos, ambientales a trav\u00e9s de\r\nuna estrategia pedag\u00f3gica, educativa, l\u00fadico \u2010 pr\u00e1ctica y creativa, enfocada en la\r\nliteratura, el arte, el cuidado y preservaci\u00f3n del medio ambiente.\r\nQue busca generar dentro de las diferentes comunidades reflexiones que\r\nubiquen la lectura como detonante creativo para el dise\u00f1o y realizaci\u00f3n de\r\nobjetos art\u00edsticos con materiales reciclables que pueden ser de uso cotidiano.\r\nProponemos desde la l\u00fadica y la creaci\u00f3n, transformar realidades; que generen\r\nespacios de convivencia y de relacionamiento, fortaleciendo procesos\r\necol\u00f3gicos y culturales que permitan evidenciar la realidad en la que nos\r\nencontramos e idealizar la queremos.\r\nEs por esto, que estamos decididos a trabajar para y por la comunidad con\r\ndiferentes estrategias, a partir de la realizaci\u00f3n de los talleres Trash Art,\r\nqueremos seguir haciendo posible este sue\u00f1o de formar una sociedad cr\u00edtica,\r\nparticipativa y propositiva.", "categorias": [ { "nombre": "Ambiental" }, { "nombre": "Comunitario" }, { "nombre": "Arte" }, { "nombre": "Artesanias" }, { "nombre": "Danza" }, { "nombre": "Musica" }, { "nombre": "Literatura" }, { "nombre": "Teatro" }, { "nombre": "G\u00e9nero y Sexualidad" }, { "nombre": "No Violencia" }, { "nombre": "Derechos Humanos" }, { "nombre": "Alimentos y Agricultura" }, { "nombre": "Historia y Memoria" } ] } } }, { "type": "Feature", "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [ -75.5508531831, 6.27866204711 ], "properties": { "nombre": "Fundaci\u00f3n Soy Futuro ", "email": "fundacionsoyfuturo@gmail.com", "foto": "fotos_perfil\/2016-05-12_04-25-43_Fundacion-Soy-Futuro-.jpg", "ciudad": "Medell\u00edn", "num_int": 10, "descripcion": "La Fundaci\u00f3n Soy Futuro, nace en el a\u00f1o 2014 como respuesta a una serie de necesidades observadas desde la perspectiva de cada uno de sus integrantes, quienes movidos por un sentido social y comunitario, basado en las experiencias de vida deciden aunar esfuerzo e iniciar la construcci\u00f3n de un proyecto en el que se permita incluir a las madres cabeza de familia, ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes que viven en condici\u00f3n de vulnerabilidad y desprotegidos por las pol\u00edticas estatales.", "categorias": [ { "nombre": "Comunitario" }, { "nombre": "Literatura" }, { "nombre": "Recreacion" }, { "nombre": "Justicia Social" }, { "nombre": "Derechos Humanos" } ] } } }, { "type": "Feature", "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [ -75.5678744815, 6.24975516799 ], "properties": { "nombre": "Todos por la Educaci\u00f3n", "email": "medellin@todosporlaeducacion.co", "foto": "fotos_perfil\/2016-05-12_16-08-17_Todos-por-la-Educacion.jpg", "ciudad": "Medell\u00edn", "num_int": 10, "descripcion": "Todos por la Educaci\u00f3n es un movimiento ciudadano que busca movilizar a todos los actores y sectores de la sociedad, para que la educaci\u00f3n sea la principal estrategia de equidad, desarrollo y paz, y por tanto, una prioridad nacional. Sin ninguna filiaci\u00f3n partidista e independiente de visiones particulares, busca construir a partir de los esfuerzos y las voces de las personas e instituciones que llevan la bandera de la educaci\u00f3n, fijando metas concretas que se traduzcan en pol\u00edticas p\u00fablicas y generen transformaciones sociales.", "categorias": [ { "nombre": "Activismo Politico" } ] } } }, { "type": "Feature", "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [ -75.5755992435, 6.31318182862 ], "properties": { "nombre": "Corporaci\u00f3n Prodimapa", "email": "prodimapa@gmail.com", "foto": "fotos_perfil\/2016-05-13_20-53-34_Corporacion-Prodimapa.jpg", "ciudad": "Bello", "num_int": 4, "descripcion": "La Corporaci\u00f3n Prodimapa (Programa de Desarrollo Integral Maruchenga, Par\u00eds), es una organizaci\u00f3n sin animo de lucro que viene impulsando programas en favor de la ni\u00f1ez y los adolescentes, para su sano desarrollo, por medio del fortalecimiento de la familia y la comunidad.", "categorias": [ { "nombre": "Comunitario" }, { "nombre": "Arte" }, { "nombre": "Teatro" } ] } } }, { "type": "Feature", "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [ -75.5643876098, 6.27653447863 ], "properties": { "nombre": "Red Cultural Comuna 4 - Aranjuez", "email": "redculturalc4@gmail.com", "foto": "fotos_perfil\/2016-05-12_21-14-03_-Red-Cultural-Comuna-4---Aranjuez.jpg", "ciudad": "Medell\u00edn ", "num_int": 400, "descripcion": "Hablar de la Red Cultural de la Comuna 4, es hablar de habitantes y organizaciones que atreves del arte y la cultura, hacen un punto de quiebre en su historia para transformar el imaginario de una ciudad que los lee en hechos violentos. Es hablar de un cambio que reconstruy\u00f3 el valor de trabajar en comunidad con los vecinos, amigos, pares y familiares del barrio; del situar y reconocer en lo cercano, el valor del otro, la otra y lo otro. Del surgimiento de una generaci\u00f3n de l\u00edderes culturales, artistas e iniciativas colectivas de sus participantes para la creaci\u00f3n de proyectos. De espacios inmateriales y ambulantes como referentes en su presente socio cultural tras el fortalecimiento de sus artistas, grupos, gestores culturales y organizaciones. Donde sus objetivos no se piensen s\u00f3lo para una Comuna que tiene escenarios adecuados que la hacen referente de ciudad, sino que proponen como proyecto el ejercicio colectivo de articulaci\u00f3n en Red con propuestas de integraci\u00f3n, creaci\u00f3n de organizaciones culturales y reconocimiento de sus integrantes, que contribuyan al desarrollo social y cultural de la Comuna 4 Aranjuez.", "categorias": [ { "nombre": "Ambiental" }, { "nombre": "Comunitario" }, { "nombre": "Arte" }, { "nombre": "Artesanias" }, { "nombre": "Musica" }, { "nombre": "Literatura" }, { "nombre": "Teatro" }, { "nombre": "Recreacion" }, { "nombre": "Historia y Memoria" } ] } } }, { "type": "Feature", "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [ -75.5683465503, 6.26396085152 ], "properties": { "nombre": "CORPORACI\u00d3N SAL Y LUZ ", "email": "Salyluzcorp@yahoo.com", "foto": "fotos_perfil\/2016-06-13_19-12-07_CORPORACIoN-SAL-Y-LUZ-.jpg", "ciudad": "Medellin", "num_int": 11, "descripcion": "1.\tLa organizaci\u00f3n y su trabajo en la regi\u00f3n\r\nLa CORPORACI\u00d3N SAL Y LUZ es una entidad sin \u00e1nimo de lucro, con personer\u00eda jur\u00eddica y con patrimonio propio. Su domicilio principal es Calle 47 A # 99-82, Comuna 13- San Javier de la ciudad de Medell\u00edn, extendiendo sus acciones a otras zonas del pa\u00eds y del exterior. La corporaci\u00f3n cuenta con una experiencia de veinticinco (25) a\u00f1os en la formulaci\u00f3n de planes, programas y proyectos de intervenci\u00f3n social y comunitaria participando en investigaciones tales como: Directorio de Organizaciones Juveniles de Medell\u00edn. 1995, Corporaci\u00f3n Paisa Joven- GTZ, Sistematizaci\u00f3n de una Experiencia de Participaci\u00f3n Pol\u00edtica Juvenil. El Consejo Municipal de la Juventud de Medell\u00edn. 1997, Corporaci\u00f3n Sal y Luz, Secretar\u00eda de Bienestar Social Municipio de Medell\u00edn, CMJ, entre otros, Caracterizaci\u00f3n Sociodemogr\u00e1fica de los J\u00f3venes de la Ciudad de Medell\u00edn y Oferta p\u00fablica- Privada de Servicios para J\u00f3venes. La Corporaci\u00f3n Sal y Luz, hizo parte de la Comisi\u00f3n T\u00e9cnica de estas dos investigaciones, junto con la Corporaci\u00f3n Paisa Joven, la Oficina de la Juventud de Medell\u00edn y la Secretar\u00eda de Salud de Medell\u00edn. 1999-2000.\r\nFundada jur\u00eddicamente en el a\u00f1o de 1994, Sal y Luz internamente ha tenido varias transformaciones que han posibilitado una mejor cobertura de nuestro radio de acci\u00f3n, la renovaci\u00f3n generacional del equipo de trabajo y el fortalecimiento de nuestra norma institucional, es decir los estatutos.\r\n\u00bfQu\u00e9 Hacemos desde La CORPORACI\u00d3N SAL Y LUZ?\r\n1.\tRealizar y promover las acciones que conduzcan al logro del objeto de la Corporaci\u00f3n. \r\n2.\tb). Coordinar con entidades p\u00fablicas y privadas, el dise\u00f1o y la ejecuci\u00f3n de planes, programas, proyectos y servicios. \r\n3.\tc). Celebrar contratos y convenios con personas naturales y\/o jur\u00eddicas, p\u00fablicas y privadas en relaci\u00f3n con el objeto. \r\n4.\td). Desarrollar convenios de cooperaci\u00f3n t\u00e9cnica y financiera, nacional y extranjera. \r\n5.\te). Obtener los recursos financieros, humanos y t\u00e9cnicos para proponer y llevar a cabo sus planes, programas, proyectos y servicios. \r\n6.\tf). Prestaci\u00f3n de servicios referentes al objeto de \u00e9sta, orientados a la comunidad. \r\n7.\tg). Prestaci\u00f3n de servicios de asesor\u00eda, capacitaci\u00f3n e investigaci\u00f3n en las \u00e1reas propias de su objeto.\r\nNuestros Servicios.\r\nA.\tDise\u00f1o y Gesti\u00f3n de Proyectos de Inter\u00e9s Social.\r\nSal y Luz promueve el dise\u00f1o, la ejecuci\u00f3n y la gesti\u00f3n de proyectos de desarrollo en organizaciones sociales, grupos poblacionales y actores del desarrollo local como grupo meta. \r\nB.\tDerechos Humanos y Derecho Internacional Humanitario.\r\nLa Corporaci\u00f3n Sal y Luz desarrolla procesos en los territorios, enfocados a la defensa y promoci\u00f3n de los Derechos Humanos, Derecho Internacional Humanitario, los Derechos Fundamentales y los Mecanismos de Protecci\u00f3n, todo ello con el fin de formar a los ciudadanos, impulsando procesos sociales como: Escuelas de formaci\u00f3n en Derechos Humanos, Derecho Internacional Humanitario, los Derechos Fundamentales y los Mecanismos de Protecci\u00f3n; fortalecimiento a escuelas de padres; ferias por la convivencia y los Derechos Humanos; dise\u00f1o y producci\u00f3n de juegos l\u00fadico pedag\u00f3gicos con tem\u00e1tica en DDHH.\r\n\r\nC.\tInvestigaci\u00f3n Social y Comunitaria.\r\nLa Corporaci\u00f3n fomenta y apoya las investigaciones en los diferentes aspectos relacionados con el que hacer comunitario y su transformaci\u00f3n, con el fin de tener una comprensi\u00f3n cada vez mayor de la poblaci\u00f3n y un fundamento cient\u00edfico de los planes, programas y proyectos que se adelantan a este nivel.\r\nD.\tParticipaci\u00f3n Ciudadana.\r\nSal y Luz promueve y asesora la creaci\u00f3n de espacios y plataformas de participaci\u00f3n ciudadana en pro del desarrollo local, al tiempo que desarrolla acciones orientadas a cualificar los habitantes del territorio con herramientas para lograr una participaci\u00f3n sin\u00e9rgica, efectiva y con incidencia en las decisiones que impactan a estos.\r\n", "categorias": [ { "nombre": "Comunitario" }, { "nombre": "Justicia Social" }, { "nombre": "Derechos Humanos" } ] } } }, { "type": "Feature", "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [ -75.3491349719, 6.32316835569 ], "properties": { "nombre": "FUNDACION SENDAS DE PAZ", "email": "SENDASDEPAZ25@GMAIL.COM", "foto": "fotos_perfil\/2016-05-02_13-20-09_FUNDACION-SENDAS-DE-PAZ.jpg", "ciudad": "MEDELLIN-ANTIOQUIA", "num_int": 5, "descripcion": "NUESTRO TRABAJO ES ESCUELAS,COLEGIOS Y COMUNIDADES", "categorias": [ { "nombre": "Comunitario" }, { "nombre": "No Violencia" }, { "nombre": "Justicia Social" }, { "nombre": "Derechos Humanos" } ] } } }, { "type": "Feature", "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [ -75.5416961215, 6.28072562026 ], "properties": { "nombre": "SOLINOSPA ", "email": "solinosparecreaciones@gmail.com", "foto": "fotos_perfil\/2016-05-16_03-30-30_SOLINOSPA-.jpg", "ciudad": "Medell\u00edn ", "num_int": 8, "descripcion": "somo una organizaci\u00f3n conformado por j\u00f3venes comprometidos y convencidos de las transformaciones que se pueden generar en los territorios a partir de los juegos.\r\n\r\ncon una amplia trayectoria en la recreaci\u00f3n y desarrollo de actividades luco recreativas, con ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes. ", "categorias": [ { "nombre": "Comunitario" }, { "nombre": "Recreacion" } ] } } }, { "type": "Feature", "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [ -75.5491633914, 6.26920789817 ], "properties": { "nombre": "Tasqua Zago ", "email": "tasquazago2014@gmail.com", "foto": "fotos_perfil\/2016-04-28_05-04-41_Tasqua-Zago-.jpg", "ciudad": "Medell\u00edn ", "num_int": 15, "descripcion": "Tasqua Zago es un grupo de ni\u00f1os, ni\u00f1as adolescentes y j\u00f3venes de la comuna tres Manrique interesados en el arte en especial lo esc\u00e9nico, en su paso por la participaci\u00f3n comunitario se ha articulado con otros procesos como la legi\u00f3n de la afecto en la intervenci\u00f3n en comunidades, realizando actividades de integraci\u00f3n por medio de recreaciones y \u00e1gapes. ", "categorias": [ { "nombre": "Ambiental" }, { "nombre": "Comunitario" }, { "nombre": "Arte" }, { "nombre": "Teatro" }, { "nombre": "Recreacion" }, { "nombre": "G\u00e9nero y Sexualidad" }, { "nombre": "No Violencia" }, { "nombre": "Derechos Humanos" } ] } } }, { "type": "Feature", "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [ -75.6197162173, 6.25508767705 ], "properties": { "nombre": "Tejiendo Diversidad En La 13", "email": "tejiendodiversidad@gmail.com", "foto": "fotos_perfil\/2016-05-13_04-54-05_Tejiendo-Diversidad-En-La-13.jpg", "ciudad": "Medellin ", "num_int": 13, "descripcion": "Tejiendo Diversidad es la mesa LGTBI de la comuna 13 en b\u00fasqueda del reconocimiento y visibilizacion de los derechos de la poblaci\u00f3n LGTBI ", "categorias": [ { "nombre": "Comunitario" }, { "nombre": "G\u00e9nero y Sexualidad" }, { "nombre": "Justicia Social" }, { "nombre": "Derechos Humanos" }, { "nombre": "Activismo Politico" } ] } } }, { "type": "Feature", "geometry": { "type": "Point", "coordinates": [ -75.3089662097, 5.71388879004 ], "properties": { "nombre": "sonbiker", "email": "victorflorez01@gmail.com", "foto": "fotos_perfil\/2016-05-13_06-31-11_sonbiker.jpg", "ciudad": "sons\u00f3n, antioquia", "num_int": 16, "descripcion": "grupo de jovenes del municipio de sons\u00f3n, antioquia, que buscan la apropiacion del territorio mediante la practica del ciclo turismo y senderismo, ademas de la generacion de espacios de esparcimiento del tiempo libre con la practica de deportes relacionados con la bicicleta ", "categorias": [ { "nombre": "Ambiental" }, { "nombre": "Salud" }, { "nombre": "Comunitario" }, { "nombre": "Deportes" }, { "nombre": "Recreacion" } ] } } } ] };
    var gruposMap = L.geoJson(grupos,{
        onEachFeature: eachGroups
    }).addTo(map);

});
